終於同阿爸講我心底話

平時TVB播親新聞我都會轉台，因為我真係好唔想同啊爸嘈交。

咁岩就剛才我出廳到食野，唔記得轉台，比佢見到大家今朝係狗鐵嘅不合作運動，咪睇埋一份睇下tvb會點樣播。
播完我細細聲講左一句做得好啊，啊爸就起晒鋼咁係咁鬧我地啲年青人，我就順返佢條氣打算好聲好氣咁同佢解釋點解大家要咁做，佢唔聽，一直係到話個啲人阻人返工，話我地依班搞社運嘅垃圾搞到社會污煙瘴氣，仲叫我唔好學啊哥咁出去遊埋個啲咩行，你咁做我dum你出去，dum埋你條鎖匙，唔比你入門

我同佢講就算我出去遊行你根本就唔會話你知，我話出去食飯你都唔會發現啦，我都唔會講蠢同你講。跟住我咪死撚同佢解釋點解大家會出去遊行，大家都只係想香港變返好，大家都係想政府回應訴求咋嘛

佢一句撻埋黎我唔理你，出去搞社運就係唔岩，你知唔知道社運幾危險，搞亂晒社會
我即刻打斷佢話就係你地依啲年紀嘅人想安穩晚年，乜都唔想理，依家有人幫香港發聲，你地就話我地破壞安寧。緊係啦，你地根本就唔會理50年後嘅香港，我地只係想求返個民主社會姐。講真個句邊個唔想安安穩穩咁過生活，都要政府比到個良好安全環境比市民感受到係舒適嘅生活而唔係生存先得嫁
佢就話乜柒香港唔需要民主，就係因為民主先會搞到地方咁亂。
我咪火都起，問佢亂？知唔知咩叫亂啊？警察唔理黑社會打人、政府唔理市民訴求先叫亂。有暴政先會有反抗者咋。就係你依啲唔用腦、只係到unun腳睇連阿婆都知道播假野嘅tvb嘅中立撚想等件事完咪一直唔發聲，依家有人發聲啦你就話返啲我地依啲人，你睇下點解元朗單野會發生，咪就係警察唔理黑社會隨便咁打市民囉，連大肚婆都會被打嘅時候你仲同我講係普通市民搞事？

咁岩下秒tvb播緊前幾日元朗單野，我同佢講你望清楚白衫嘅係咩野人，我手機有片啊十幾條啊你係咪要睇啊？佢竟然同我講有片有點啊有無圖啊你係咪現場啊

個刻我十萬個無名火起我同佢講先生你手機有錄影功能嫁，科技發達啦，要咩野圖啊？你依家同話六四係假嘅人有咩分別講完依句我深知自己同佢真係溝通唔黎，我就即刻跑返入房

我依家匿返入房到邊喊邊打依篇野
平時聽慣兩老係到點鬧我地班後生人，我都唔想駁佢地嘴，只係敷衍幾句了事，因為我知點解釋都無用。
今日終於同老豆講左我嘅立場，係好爽但我好心痛，真係好無能為力，我以為好聲好氣咁同佢解釋係有用，佢始終都係唔明我地班後生仔諗咩，唔知點解要用埋自己嘅前景同條命出黎發聲

好幾次遊行我都唔係香港，加加埋埋我淨係去左三次之前我唔係香港個時啊哥去左但比老豆發現，聽啊媽講佢地兩個鬧交鬧得好嚴重
我真係好中意依個家點解會搞成咁我唔怕無屋企返但我唔想為左咁而關係變僵

元朗手足有野講 727去唔去都入黎睇下

大家唔洗理我我只係發洩下

唔洗理佢，香港未來係屬於我地

絲打 理解你心情 屋企有藍絲真係好難同佢地溝通

與其要自己咁辛苦改變佢諗法 不如關心番自己 唔值得為佢地流一滴眼淚

起依度 大家都係一家人， 大家有相同既諗法 理念

希望你喊完心情會好番D

未來屬於我地同下一代, 佢地唔想理由佢
唔出席藍會都仲可以接受.

其實你同哥同立場又咁辛苦,
兩兄弟搬出去好過日日嘈傷感情
有啲人唔傾比傾更好
加油

利申 : 屋企有個單方面接受cctv資料當真理既老豆

cctvb*

我都放棄左，而家返屋企我高呼「不管國不國，媽在就好了，媽就是個寶，國家滅不滅亡不關我事，其產黨滅不滅也不關我事，共產黨毀滅你也是我的媽」，暗串返佢，本身老母都好嬲我搞事搞棍，而家佢又無乜野，俾佢地知道你地愛佢就得，唔洗同佢地對著幹。行膠化路線將佢地放得高過國家，佢地就駁你唔到，話放國家係自己面前又唔係幾好咁，始終佢地都自私。

唔好傷心 留個TG傾吓

「你咁做我dum你出去，dum埋你條鎖匙，唔比你入門」

睇到呢到真係個心寒一寒，兄弟撑住

等我呢個老屎忽教精你，老人家把口幾硬都好，心入面都好驚老咗無仔女照顧。

你哋財政能力點？如果ok，足夠自己生活嘅：
同你阿哥做場大龍鳳啦。搵d移民資料（要厚d嘅，普通宣傳單張畀人感覺太初步），扮晒不經意咁比佢發現。

扮晒傾密偈咁講搬屋/移民嘅嘢。

如果你老豆年紀有番咁上下，傾埋老人院。

鋪排幾日，搵個機會引佢再鬧遊行人士。然後就同你啊哥一齊好認真，好凝重咁，熄電視，對望一下，再同你老竇講：如果你再講一句呢d咁無人性嘅說話，就會無咗頭家。要兩個仔定係要一啖氣，你自己諗清楚。
如果佢即時發火，唔好同佢嘈。『我只會講最後呢一次』，然後入房就得。

佢都係要為啖氣嘅話，你都無佢符。認命啦。

解放軍就入城
叫佢去迎接就得

喂 手足 我明呀！
我2014年都有同我老豆老母解釋過
我好冷靜同佢地講
換黎既係比佢地鬧我on9
話我比d收錢既政棍利用

到2019年
我612抵唔住頸同佢地講警察瞄住人個頭黎打
佢地話係d人掉磚在先
叫我預左警察做起野上黎會用錯力
又話係d人和平為名 衝擊為實
你話係咪痴撚線

我明 我明你忍左好耐
日日聽佢地9up講埋d無根無據顛倒是非黑白既野
覺得點解佢地可以蠢撚到咁
點解人地d老豆老母銀髮族都明白事理
而你老豆老母就係一個廢中
佢地冇為香港做過乜 但就怪其他人爭取一個更好既香港
你真係忍左好耐 不吐不快先會屌柒佢 係咪？

你做得好呀 爆佢一鑊
但你而家知道 爆完 原來佢就係咁
唔想明既人永遠都唔會明嫁喇
你嘗試過已經足夠 唔需要再對牛彈琴
費事激到自己嘔血

即使你好希望家人覺醒
但係佢地唔肯都冇用
我就講左 係屋企唔想再講政治
因為唔會有共識
我比兩條路佢揀
1.佢繼續講，我走人（其實都係大下佢 我都冇地方走）
2.大家唔講政治，係其他位仲可以有計傾下

喊下可以 同你哥哥 同你身邊既同路人
同連登既手足傾下圍下爐
甚至而家tg有好多社工 明事理既爸媽
都好肯聽我地傾訴
你唔係自己一個 知道嘛？

我會陪住你
你經歷既我都經歷緊
我地要堅強 相信自己做緊正確既事
老一輩點都比我地早死
個世界遲早都會係我地
我地一齊好好保護住呢個香港

光復香港 時代革命！

同你哥哥一齊搬出去 一蚊都唔好比條廢老洗

孤獨終老

無人送終

支持絲打你咁勇敢講出黎

其實仆街講句話『50年後你死撚咗啦，我幫自己爭取權益有咩錯呀』，你老豆應該都會即刻收聲

斷絕關係

唉，我都係啦
同呀媽解釋左一百次
如果政府6月肯做野，示威者就唔會搞到香港人啦
頂，佢日日都話示威者搞事
而家因為尼件事
搞到全港好多家庭日吵夜吵
仲有個手足因為咁而⋯⋯
唉⋯⋯
一日唔成立獨立調查委員會，一日都解決唔到而家尼個問題🙈

我父母佔中期都藍
經過呢幾年我同家姐一齊不停講
到200萬+1 家母終於明白
自己上網搵新聞睇 轉黃 唔再睇cctvb
然後每日同家父理論
到元朗事件之後家父由深藍轉黃

到依家全家深黃 仲好支持我出去表達自己意見

所以加油！

不用多講

直接反問佢 點解會覺得唔社運香港就會好
然後講 而家個政權同迫阿爺阿嫲著草來香港個政權係同一個 而家係受緊同樣嘅迫害

我屋企人係深藍，成日提出埋啲陰謀論。好興架啦，成日話我哋係被煽動/收左錢。發生完元朗事件，屋企人仍然覺得冇問題。我個下心都寒埋。唔單單係世界變了樣，仲要真的你我變了樣。原來大家對於良知嘅概念都唔一樣。係嗰一晚，我已經唔知一直學緊嘅正確係咩一回事而我，亦都表示對於屋企的深藍好失望

唔係講笑我真係好撚想講
但講完我諗依家係屋企門外搵人收留緊
而唔係匿係房了

啲廢老老懵左係咁

聽住！你一定要同你老豆鬥長命！
呢個時代係我地架 老一輩既人冇權為我地既未來指手劃腳
努力啊巴絲打 我地唔會輸架！

咪傻啦唔理你？
或者你身邊親人唔支持你，但你望下後面成班兄弟姊妹喺度呀
u are not alone

對付深藍將自己變成深紅就可以
係佢面前背毛語錄, 高呼解放軍入城

加油啦, 我都嗌左場大嘅, 共勉之

師兄我明你！我全屋都藍絲，日日都要忍住佢地睇cctvb新聞喺到鬧，嗰種感覺真係好難受。上個禮拜先同老豆嘈完，佢同你老豆一樣覺得我地搞搞震，一係就收左錢。硬又嘈又唔聽我講咩。所以無謂浪費自己口水同佢嘈，因為係 無 撚 用！！！

一嘈完真係對老豆好失望
都估唔到佢仲以為係普通市民搞出元朗單野
仲話好多野都造假嬲到我仆街真係

我連嬲既衝動都冇埋
係徹底灰機

乖..聽爸爸話
但照去

係屋企靜靜放低大灣區老人院資料 同working holiday/移民既文件 佢地就驚啦

btw如果發現解唔通 唔使解 唔比佢投票就夠 佢地又冇作為 除非會幫建制做助選啦

就係要贏比班廢老睇
我地唔係盲目跟隨，我地仲有腦思考

比犬儒條片佢哋睇
睇得明都仲有夠
起碼知自己柒會收聲，已經無期待佢哋會幫手
如果佢睇完都係自我感覺良好就家用88
同佢講 一日又係地產商搞到個樓價咁貴，個社會資源分配不公，宜家自己都唔夠錢洗，所以冇左你份家用，不過你應該都唔會出聲gala，反正你唔敢屌有權有勢既人。

最近好忙 成日發夢 又要返工 終於病咗 頭先去咗睇醫生 返到屋企嗽咗兩聲 老豆老母唔係問我係咪唔舒服 係咪病咗 而係問我係咪出去俾人打傷咗 我無應佢地
由於佢地係深藍 我都費事浪費口水同佢地講野 佢地仲同我講 做人要有良知 無論對屋企人或所有人都係 但係平時cctvb播示威者嘅時候不斷話差佬打得好 打死班仆街就啱喇

我阿爸都唔明
每次佢一講就叫佢唔好講我唔想聽唔想嘈
佢再講就避開
食緊飯既入房
飲緊茶既就走返屋企

久唔久一次同佢講唔想聽唔想嘈之後講軟性野（咩野好食咩野好玩咩野搞笑）
佢一講/d9後生仔就離開佢視線範圍
好快佢就會明白係你面前唔好講呢堆野呢件事

反正你講咩都改變唔到佢
佢講咩你都唔認同

至少大家仲可以做一家人

我都因為屋企geh藍絲喊左兩日

巴/絲你考慮下搵社工傾下計啦
就算解決唔到問題都起碼有個人聽下你講

我屋企都係咁

喊都好既 將心入面既積埋既負面野發洩曬出黎
唔值得因為佢地既不理解同頑固而鬱住鬱住
We are family

掉晒爆個電視

岀面有無朋友幫到你

大灣區老人院資料對無乜錢無乜學識有用

對有錢有學識既就玩其他野囉 之前有巴打提議唱紅打紅 或者有用 同埋最壞打算 改變唔到對方 咪由佢 投票日請佢去旅行 投唔到票都已經幫到

[教學] Cut走CCTVB新聞台